---
author: juanpintoduran
title: Adwaita Dark para Gnome 3
excerpt:
layout: post
categories:
  - Design
tags:
  - GNOME 3
  - linux
  - temas
  - Terminal
post_format: [ ]
---
Sin duda el look de Gnome-Shell es espectacular, y el equipo de diseño de Gnome ha hecho un trabajo excelente con el tema Adwaita.

Otra cosa que sin duda es genial de Adwaita es que Totem y el Image Viewer integrados, tienen un aspecto oscuro que luce genial.

Es por esto, que revisando la carpeta del tema para ver de que manera se podía utilizar este tema oscuro a nivel global, hice una modificación a los archivos del tema (bastante simple por cierto) que permite tener el tema en todo el sistema.

[![][1]][1]

[![][2]][2]

[![][3]][3]

Para obtener el tema, simplemente descarga el tema:

#### [**Adwaita Dark (300 Kb) Tarball**][4]

descomprímelo, y mueve la carpeta al directorio */usr/share/themes/* (debes tener privilegios de root)

En tanto para lograr el aspecto de las aplicaciones gedit y gnome-terminal que se ven en las imágenes de muestra, debes hacer lo siguiente:

Gedit:

**Editar → Preferencias → Tipografías y Colores → Oblivion**

Apply Theme “Oblivion” under Settings menu.

 Gnome-Terminal:

**Editar → Perfiles → Editar → Colores → Esquemas incluídos: Gris sobre Negro**

Edit → Profiles → Edit → Colours | Apply ‘Grey over Black’ Schema.

Espero que este tema les sea útil para personalizar su escritorio en GNOME 3


 [1]: http://cabargas.com/images/adwaita-black.png
 [2]: http://cabargas.com/images/adwaita-black2.png
 [3]: http://cabargas.com/images/adwaita-black3.png
 [4]: http://cabargas.com/proyectos/gnome-shell/themes/Adwaita-Dark.tar.gz